Dimitri a recouvert tous ses cahiers de la même couleur. Il a deux
cahiers en mathématiques, quatre en langues vivantes, un en SVT, un en
sciences-physiques, trois en histoire-géographie et un en musique.
\\Quelle est la probabilité de prendre au hasard :
\begin{myenumerate}
  \item un cahier de mathématiques ?
  \item un cahier d'une discipline scientifique ?
\end{myenumerate}